{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051586",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 장산리 허씨고가"
    },
    "text": "高城 長山里 ホ氏の古家\\n\n慶尚南道高城郡\\n\n1985年1月23日、慶尚南道文化財資料に指定された。この家屋は5洞には祠堂と買わない党、ピョンオクなどで構成されている。1865年に建てられた祠堂は建坪は10坪で、構造は欧化木造建物として4代先祖の位牌を奉安したところだ。1885年に建てられた買わない党は、欧化が両側に部屋を置いた。昔はここで旅人を接待したが、今は使っていない。1912年に建設した日本式木造建物であるピョンオクは、建坪30坪の規模であり、応接室や書斎として使用している。2階建てのビルは同年に建坪16坪規模で立てたものとピョンオクと高架橋で繋がっており、現在の執務室で使用される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古家はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1985年1月23日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この家屋は何洞で構成されていますか？",
            "answer": "この家屋は5洞に祠堂と買わない党、ピョンオクなどで構成されています。"
        },
        {
            "question": "祠堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "祠堂は1865年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "祠堂はどのような構造ですか？",
            "answer": "祠堂は建坪10坪の欧化木造建物であり、4代先祖の位牌を奉安しています。"
        },
        {
            "question": "買わない党はいつ建てられましたか？",
            "answer": "買わない党は1885年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "買わない党にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "買わない党は欧化で、両側に部屋を置いています。昔は旅人を接待するために使用されていましたが、現在は使われていません。"
        },
        {
            "question": "ピョンオクはいつ建設されましたか？",
            "answer": "ピョンオクは1912年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "ピョンオクはどのように使用されていますか？",
            "answer": "ピョンオクは建坪30坪の日本式木造建物であり、応接室や書斎として使用されています。"
        },
        {
            "question": "ビルはいつ建てられましたか？",
            "answer": "ビルは1912年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "ビルはどのように使用されていますか？",
            "answer": "ビルは2階建てで、建坪16坪の規模で立てられました。現在の執務室として使用されており、ピョンオクと高架橋で繋がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 220,
        "QA": 360
    }
}